6女生偷運氣槍 長扣內地8個月 被控走私軍火 回港無期

其中兩名涉事女生
【本報訊】近年，氣槍成為本港走私內地的最熱門貨品之一，接二連三有運槍港人在內地被捕。去年5月，6名中學女生為賺取運槍每支500元的報酬，帶了11支氣槍及BB彈北上，在深圳郵寄時，遭公安以走私武器、彈藥罪拘捕。各人被扣留7個月後，案件於上月中深圳市中級人民法院開審，但至今仍未宣判。各女生的家人均焦慮萬分，「𠵱家遙遙無期等待，唔知幾時先可以出嚟」。

案中6名女生18歲至21歲不等，部份來自單親家庭；她們均是中學生，當中兩人就讀九龍文理書院。案情透露，6名被告分別姓江、阮、陳、潘、郭及顏；而21歲姓江女生年齡在6人中最大，據知她原本在九龍文理書院就讀，中二時轉到其他學校。

6名女生現關押在梅林第三看守所。
每支可獲500元報酬
案發在去年5月，江在facebook認識一名做氣槍買賣的男子「洋子」，對方游說她兼職帶氣槍返深圳，並承諾倘成功帶一支氣槍過關並郵寄給買家，會有500元報酬。江於是聯絡仍在文理書院就讀的兩名舊同學，又相約3名就讀其他學校的女生齊齊走水貨。而當時有部份女生仍在應考文憑試。
當日下午3時許，6名女生在旺角廣華街一間槍舖，從槍販洋子手中取得11支氣動手槍及十多包BB彈，然後6人一起坐港鐵經羅湖到深圳；約傍晚6時，到達華強北一快遞公司準備依地址郵寄去福建時，遭接報到場的公安拘捕，當時一名女生被嚇至哮喘病發作需送院救治。據悉，該名女生在當地醫院留醫數日才送進看守所，而江則嚇得情緒失控，經常大哭大叫被隔離關押。
相關新聞：校長指女生乖巧擬撰求情信

家長：開庭先見到一面
6名女生被扣留3天後，公安准許她們致電回港通知家屬。「失蹤咗3日才知道原來俾公安捉咗；嗰3日我哋周圍打電話問人都唔知佢去咗邊。」其中一名不願上鏡的家長氣憤道：「扣咗8個幾月，先至喺開庭時見到個女一面。」案發後，槍販洋子曾致電予各被告家長，並表示願意賠錢，但家長要求他出面向公安解釋事件，他害怕被公安拘捕而拒絕，並關掉電話。
6女生被關押在梅林第三看守所逾半年，至去年11月24日，深圳市中級人民法院以走私武器、彈藥罪立案調查，並於去年12月14日以該罪名開庭審訊；但仍未有判決。據悉案中5名被告每人帶兩支氣槍，另一人就帶一支；法庭開審時先判各人罰款2,000至8,000元人民幣。內地律師指，此乃嚴重罪行，學生隨時要面臨3年以上的刑期。
另一名家長受本報訪問時憂心忡忡說：「我哋叫律師幫手去探，每次探望要3,000元人民幣，我哋係打工仔，邊有咁多錢成日叫律師去探呢！」根據內地法律，案件未審結，家屬不准探望各被告，只可以每月按時存入不超過2,000元人民幣的生活費，「我哋幾個家長都知個女無知做錯事，明白係要受罰，但𠵱家係遙遙無期等待，唔知幾時先可以出嚟，我哋真係想個女可以返嚟過年！」

飲多啲喜茶

係大陸仿真槍已經算係軍火，坐十碌八碌少不了。

香港少左6個隆
競爭又大左

抵啦

陽光司法
少6件無波MK妹,多6件大波大陸妹

有冇機會出返嚟都未知
最高好似死刑

打咗格都咁撚醜，咪送返嚟啦，益啲大陸撚啦。

係中出羊子條仆街搞出黎?

咁樣衰 又無腦

咪撚返香港啦蠢人

右邊好靚

失蹤左三日 先俾通知屋企人 每次探都要比錢 陽光司法

寄氣槍已經on9 la

咁小事審都未審就扣八個月

人妖羊中出羊子累死學生妹

寄槍返大陸??
大陸唔係咩都有㗎咩，要靠外面帶入去???

點解大陸對呢d野咁需求

支那好戇鳩,似槍既野都唔俾有,所以冇人玩war game,
但係自己又可以生產d槍出口俾人

大陸識人都可以買到槍啦

中出羊狗死全族

唔撚知...

係支那國,
黑槍唔係難得到, 又唔係貴
唔明佢地點解要買汽槍

呢條仆街真係人人得而誅之

依家日日比人屌到白眼

到達華強北一快遞公司準備依地址郵寄去福建時，遭接報到場的公安拘捕

明交數啦

戇鳩

18-21歲的中學生

2016年1月31日

抵撚死啦 班傻鳩學生妹
去埋d 地獄鬼國走氣槍
而家有冇消息死哂未？

又係中出_ _叫佢地運？

香港人就未必判死

$2000一個月生活費，探一次又$3000

先進了，你的國

正，大陸監倉日日海底撈喜茶

班學生妹真係慘
比兒登仔支持既中出羊西出賣搞到要坐監

係咪中出羊子嗰單野

依單我搵左好耐都唔知個判決係點，究竟係甩罪定係個個坐幾年?

FB INBOX問中出羊子

抵撚死 用大麻撚邏輯 香港唔可以過2焦耳 美國有牌可以合法有槍添

中出羊著左草去台灣啦

$500
出黎幫人打次飛機都唔止呢個價

遭接報到場的公安拘捕

俾人呃妳地北上交數

大陸係咪都咁大罪，班仆街做乜唔索性買枝真黑星？

6條女18個洞玩足3年以上

睇你班港女/支那腥港人仲返唔返支那支持佢地既經濟

有錢收又順便有得飲喜茶
爽呀

咁都有得計

咁撚蠢都有，賺得過少少就做爛頭卒

中出羊子

結果點

依家應該日日畀班豆腐婆輪姦

係咩？咁撚賤架個撚樣

好似有首歌叫年少無知

又9up

間接證明城邦派先係篤灰共碟

不過2016果陣仲有大把笨土港豬信佢地係真本土

暗殺習近平失敗

1. 樣以真槍
2. 動能過2j
兩樣是但一樣都奶野

關咩事

飲到痴痴呆呆

至少都18個啦

最後點？有冇人知

留名跟進

講到咁易，咁點買 介紹黎先

我諗依六條女應該放左出黎。若果被判有罪，佢地總有d家人會出黎搵傳媒/議員去幫手，點都會有少少新聞出黎。既然過左幾年都再無新聞更新，應該係無罪釋放。

話唔撚知內地法律得唔得呀
咪個法官係咪中國人呀

問*

槍杆子裏出政權

算啦 少唔少你都冇份架啦

民主光復走私軍火起義失敗

咁撚蠢
咪畀佢落返黎

洗唔洗坐六，七年？

因為唔係搵西窿

左邊個頭好復古 以為係2000年個陣嘅中學生

抵喇傻閪, 咁鐘意親親支那丫拿

做PTGF都多過$500啦
帶乜撚嘢槍
正一人頭豬腦

探監呢門生意fatfat

老實說，關乜撚野事

師兄抽水都唔撚識抽

支那人？

認真 好多年前有遠房親戚係深圳犯法
探監要逐個職級賄賂
想知佢最新消息 開價十萬人仔
最後佢屋企人放棄左 等佢出獄後再見

E=mc2

D家長投票比建制？試下搵佢地幫手

緊係啦 3千一次 內文仲介紹埋 坐監每個月仲要比2千

譚惠珠： 陽光司法

明碼實價
仲唔陽光?

小事？個政府俾人上網講句野都可以顛覆，俾你藏軍火仲得了！

為左幾千蚊 求其係香港搵份pt番半日都有啦

等中出x子建國之後封個支華力爵士囉

日日寫悔過書啦柒婆，陽光司法

Ptgf咪仲好搵 做咩咁傻

應該係
可能係個啲濕鳩跨起學童
佢地成撚日都帶奶粉過關

點解支那咁on9
氣槍都唔比玩

但大陸又出好多大陸槍入香港

每天額外多150個

大灣區嘅機遇

仲未計7日鮮

支國法律一向咁封閉

班冚家剷熱狗青城真係可以害到人咁就一世，但自己又係成事不足敗事有餘嘅垃圾

依dmk妹。毒撚一樣食唔到

有冇人知依家點？

中出洋子是主謀，應可引渡

「案中6名女生18歲至21歲不等，部份來自單親家庭；她們均是中學生」

21歲仲係中學生

比幾十萬就好快手出返黎啦
係冇錢比咋嘛

我識得一個十年前運毒係大陸比人捉左
佢屋企用左一百萬救返佢出黎，不過一世都返唔到大陸

查返「中出羊子」高登POST, 完係呢條仆街害靚妹喎

可能全部腛港人

出晒黎 全部冇事
利申：識佢地

我識個一年前.都係毒.用咗差唔多兩百萬.仲拘留緊佢屋企人仲周圍籌旗打算俾落去.

2016年1月舊聞當新聞重po

抵撚死啦做水貨狗

唔係唔放人
只係佢地老母無錢姐

識人 有個fd 個fd
又係帶槍上去 比人捉到
判左唔知2 3年
佢父母比左50萬定100萬
先肯放佢個仔出黎

2012年至2015年期間，中出羊子涉及武器彈藥的走私活動。他被指涉嫌在2012年以網名「洋子」，聯同友人周國興透過聊天軟件QQ建立聊天群組，向大陸地區網民出售違禁品仿真槍， 其後周在大陸因「走私武器彈藥罪」被捕判監，「洋子」在判決書中同被列為主要參與者。中出羊子又涉嫌從2015年起連同社運友人「神仙B」成立「狗天堂」、「大西洋國際」等網店向大陸網友販賣仿真槍，並招募水貨客將槍械走私至深圳郵寄。有六名香港女學生因帶槍被中國公安拘捕及羈押。

兒登仔fg 月薪50k up
返pt都幾千蚊半日

00後又有機會留喺大灣區發掘機遇
好過牙朗留係秦國呢D第三世界

???

正

蠢撚到

返去賺完食探魚飲喜茶按埋摩一條龍啦

比大陸公安食先啦

得六條友，慘過慰安婦
個閪鐵造都屌爛

堅？

真？有無source

睇到了 自膠

佢依家係台灣